[借Acc出post]西鐵線列車及運作純學術討論

見大家呢兩日對西鐵線列車同運作有少少疑問
今日想同大家純學術討論
不問對錯
首先講講西鐵線列車車門
好多人話元朗果晚點解車長唔關門開架車走
其實呢架車要有動力走係要八卡四十對車門關好晒先可以走到
少一對都唔得
情況就好似有人衝門or夾到嘢
車長都要重開
確定冇嘢比車門夾住
再關得晒所有車門先走得
咁果日咁嘅情況
要一次過關晒四十對車門係有難度嘅(有人有雜物)
你可能見到你前面果對車門關得到
係不能代表其他卡嘅車門都關得到的
又有朋友問
點解唔可以開住車門走
嗱其實技術上係得嘅
只要車長set一個制就得
但呢件係一件極危險嘅事
要得到控制中心批准授權先得
中間要有好嚴謹嘅步驟先可以得到授權
試諗下如果車門幕門都開住
有人一隻腳喺車箱一隻腳喺月台
架車可以郁到
咁個人好大機會會比架車分屍or攝入車門幕門中間磨薑
所以係一定唔會做呢件事

另外清客方面
車長其實係冇權主動清客
係要控制中心比指示車長
車長先可以清客
大家可以聽聽近日流出嘅錄音就知係控制中心落order先清客
咁點解控制中心要清客我唔知亦唔評論

呢個post 只係想學術性咁同大家講講列車運作上嘅事
其他嘢就唔討論了

推

正常情況下 當然由tc去決定做detrainment
但procedure入面有講tcap可以按實際情形去做決定
例如列車係隧道火觸停左行唔郁 又聯絡唔到tc tcap可以按情況進行緊急疏散

只能講
detrain > 1.跟tc指示係正常程序 2. 乘客有更多機會逃難
不detrain > 1. 好彩嘅比你關到門又冇白衫人入咗車可以救到全車人 2. 唔好彩嘅係啲乘客留喺車箱內變困獸鬥

要留意車入站後開咗門做platform duty 之後啲白衫人先衝上月台打人
所以都幾難分得開晒啲乘客同白衫人